其實電視機點解咁貴

如題
外行人睇 都只係一個mon
到底幾萬蚊一部電視背後嘅技術係點樣？

唔買咪唔貴

係租金

LED晶片，底板，喇叭同紅外線sensor
當中接駁技術又一筆錢，呢D重係成本價
加埋運輸，關稅，差唔多啦

咁你咪用你個mon嚟睇電視囉
記得唔好用任何嘢輔助

依家電視都話貴？

平到仆街喎 愈多功能先愈貴

落到黎香港再貴一截

下
同size 4k 真hdr mon貴過電視好多
我反而唔明點解mon咁
（用緊55‘’電視做mon)

電腦mon 4k 144hz 仲貴

7千幾就有

電視起哂粒粒

你用緊幾多年前既電視

你55" 8k都起粒粒啦

關鬼事，我1.5m Viewing Distance 都唔會起粒啦
咁講仲洗去戲院睇戲咩，咁大個mon
睇27‘’ mon就得啦

你近距離睇電視咩

其實電視比以前黎講算平左好多

技術簡單
但有d係專利要俾專利費
同埋底板可以好撚貴

但而家廿幾吋電視其實可以去到$1000樓下有交易
都唔算貴架喇

"真"HDR即係有FALD
香港PA32UC有FALD先$9999

我買部55‘’電視都唔洗9000啦
你同我講32‘’

92年賣$9000 咪重貴

Mon 係444
電視 420/411

有冇FALD, 8X %BT.2020色域 ， 1000nits亮度先
單純比吋數?

而家D電視都仲叫貴
90年代你應該會去炸鳩左D 電器鋪

之前amazon 見TCL 4K 50 100HZ 電視好似2000有找

不過係唔送香港

新技術果D就真係幾貴

最少幾皮起跳

樓主今年幾歲？

買乜電視要幾萬蚊

都有
但色域差d

你同顯微鏡去聞？

大牛龜 養貓一流

記得當年老豆中左馬，即刻落旺角中原買呢部29吋，八千幾蚊

咁色域真係專業mon既強項
不過我覺得一般user打下機睇下戲買部電視抵玩啲

同級/以上嘅Mon貴過電視囉

真 依家4K 4X吋都係 4XXX
仲要唔係大陸垃圾牌子

隻嘢唔柒壞㗎！用咗廿年先換薄機

最理想係OLED TV+LCD MON輔助

好暖

係，最後一部大牛龜
用左廿幾年仲未壞，200X年先換部SHARP LCD 42吋，萬六蚊

大牌子先貴

有養貓既一定識訓機頂，條尾向個 mon 前發發下遮住你睇野。

係！呢位網友！

幾廿年前買四十二寸同買部全新腳車一樣價

佢答D野咁柒都唔想討論落去

貴係新技術姐，新出嘅嘢唔斬你一頸血點回本啊
你咪買啲你負擔到嘅電視囉
覺得貴嘅4-5千已經好夠睇。都仲覺得貴？
買2千嘅

買電視最好聲畫都靚
如果又要買sound bar
咪又要多舊錢

你用塊面貼住黎睇？

如果你部電視唔駛上網
應該5000以下 咩牌子都買到 想幾大都得

唔講幾廿年前，6-7年前一部42寸都成萬幾銀，仲要唔會有4K。依家一部一樣大細又有4k嘅，頂盡都係賣緊五六千

支那整LED做爛市，依家電視對比當年非常平
日本、台灣、南韓果班電子廠多得支那唔少

可唔可以唔要個喇叭好撚垃圾

Mon貴過電視喎

電視幾萬?你到底係咪離地

一日都係佔中

當年29寸畫王都要$12000

當年隔離屋有這部電視，成日走去打機
火箭炮，打打到bom bom 聲

不如掉返轉諗幾萬可以買到 d 乜野電視。

用緊panasonic 40寸 4k電視當電腦mon

尺寸岩岩好
有hdr 10同 dolby vision

幅射好強bor

以前外國教支那代工做LED panel, 搞到LED 技術係支那愈黎愈普遍, 支那係咁開廠,產能過剩所以搞到好平. 依加市面買LED 大部份都係支那做
貴電視全部都係AMOLED/QLED 呢堆支那無技術量產既電視panel, 咪貴囉

貴？
你買乜

只許成本論，開發技術唔使錢？

其實真係越來越平，以前細個陪屋企人買電視，買部sony 28吋都萬幾蚊，最巴閉都係畫中畫、麗音功能

暖嘛，冬天基本上一定訓機頂。

依家啲電視好平咋喎

起曬粒粒咩意思？

十幾年前岩岩出高清果陣換電視
日本牌子 萬幾蚊一部

而家買50吋都唔駛咁貴

屋企部42寸LCD電視當年買都要萬8蚊

mon貴d咼 好似

我部電話仲貴過電視

點解大陸咁重稅仲賣得平過香港

窮先覺得貴

唔知我記錯定點，總記得當年買個部東芝第三代火箭炮用佐成2萬幾..但點解呢度係9000

因為你買第三代

哩排係到簡緊電視真係唔識簡
55” 今年款 5 6千又有 萬令2萬又有
睇落又好似差唔多

而家有西人睇電視咩

後生個個網台

淘汰都似

小學雞討論電視，不如你落嚟去90年代睇吓電視幾多錢

研發成本

一部爛鳩電話都過萬啦

電視唔一定睇電視節目嘅
可以睇碟，打機同學你話齋睇網台

睇Netflix
HDR10
Dolby vision

55吋的而且確會見到LED粒，要隔3米以上先會見唔到

難d 個個在職睇電話多

因為北京電視機

因為香港地方細
試下比較同型號喺其他地大物博地方嘅售價

屌 而家好撚平喎

香港啲代理食水深到仆街
大陸同美國啲電視勁平
講緊sony，三星個啲

佢覺得你買得即係住得大，乘機掠多你一筆

成日話香港免稅
好多時啲代理入貨仲賣得貴過其他地方

最衰美國嗰啲制式唔啱香港用

建議樓主幫屋企做下家務
然後如零用錢

咁咪唔貴囉

你去amazon睇 根本唔貴

戲院係用projector

睇自拍片都可以駁電視啦
SL人UT放係55”度睇幾過癮呀

點解唔問樓點解咁貴？都係啲水泥同磚

真係要多功能不如掛部AMD二三千蚊tiny PC在後面
想點用都得

個TV本身唔使smart, 有4k+HDR+motionflow果D升HZ技術就ok

hdr要睇乜野級數，呢家好多電視都唔寫
另外係乜色域又唔知

自己睇mon睇完 4k hdr 1000 85%rec2020真係返唔到轉頭

我老豆話依家電視好平
以前廿幾年前買過部兩萬幾
仲要好大部

以前幾皮一部42吋plasma
依家5,6000一部55吋4k

我都係用呢部 不過我dual mon 呢部打ps4 睇Netflix多

plasma唔係要用OLED黎比咩

點解電腦mon反而好似貴啲？

咩嚟？

平時接觸到咩片去到8k?

我上年幫個fd係大支那買電視 4k 55吋 計哂運費2千
不過好on9 要入支那電話 唔用唔得

大陸而家啲電視 65吋都係2000蚊

你要3萬皮追日本機咪追囉

input lag差好遠

下?要入電話?
咩牌??

我見三星Sony個D好似都唔係好貴

真心講我買幾千$電視就咁睇同3皮野一撚樣

咁咪係囉，55 吋 mon 正常都唔止離三米距離睇電視啦，有乜野人真係要下下都要貼塊面埋個 mon 度索先？

同感
可能我視力唔好

444即係每粒pixel都攞足光暗顏色
422/420/411每粒都攞足光暗但攞唔足顏色

所以拎電視黎做電腦mon會無咁sharp

Tcl咩19智能系統要入 唔註冊用唔到
仲要唔係google黎
不過用黎電視打機粗用一流
香港既野可唔可真係唔好食水咁深

日本仔啲野都咁襟用。。。😅

以前就係太襟用
所以收咩皮
唔壞點會有人換新

上面都有講大陸做爛市，電視可以好平
mon係講求細緻精準辨識率高，造工一定比電視塊mon複雜好多，你都唔想打打下機會疾架？不過應該都唔會

睇下電視都要實名登記

所以而家用到既野我都去亞馬遜買
同一部電腦
美國4000頭
香港7XXX

早排買部sony 43” 4kHDR先5千頭
貴過隻入門32” 4k moon少少咋
色水色域仲靚啲

D人仲可以成日係香港買野 好撚有錢
我而家咩買都睇哂日本美國幾錢先

個建議視距咪撚就係3米左右

Lcd技術因為造電話帶動產業需求，造得多成本就低左，開發成本平均又可以拉低，今年既機過萬蚊，兩三年後同spec款可以平幾千，到時過萬既機又有其他新改良

早期日本野最易壞，係後期愈做愈出色

16年買左部Sony 43 4k 無hdr都要5千幾個陣已經覺得平

想問你HDR機睇non HDR片，d色會唔會幫你tune到變hdr，會唔會tune到好over？定無分別？

平時邊度揾hdr野睇

咁商家黎講 十年都唔壞既產品係件失敗既產品

日本電器,以前用日本零件,價錢貴/耐用

日本生產,要求高/耐用

現在用中國生產零件,一定無日本好/耐用

去戲院成舊水張飛
租戲平一截 點解去戲院？
早睇早享受 遲睇爭幾舊

而家大大個mon係美國都係千幾
高清又有smart tv
性價比高過以前好多啦

三叔70吋今年新款支寧都係賣$15,000,，你仲想點
我想其他鋪應該都係差唔多

聽講係貴係一塊過既大玻璃到

貼地啲都有A9G嘅

以前啱啱出高清電視 成皮一部 仲要warm up 15分鐘先睇到

依家55" 4K LED先4千 咁都貴我冇嘢講

第一代又厚又熱又易有燒餅印。

8k 應該係打後兩三年既事，可以等下 apple tv 8k 或 netflix 推 8k 片，如果日本既話而家 nhk 4k 台都有唔少 8k 片睇。

電視呢D嘢唔追最新技術
買上兩三季貨C/P值最高
5000蚊港幣已經有中上質素

當年日本牌既crt mon 真係唔識壞，好難搵到個換電視既理由。

點解你咁多負評
明明係事實

香港真係買乜電器都貴
台灣個價同香港差唔多，計埋收入對佢哋嚟講應該仲貴

不願面對

對起電視
我覺得手機仲貴到不合理
成皮野一部手機，但只用個6寸mon....,,

iPhone 貴過iPad咁多又係唔合理

記得十年八年前 有部 sony 3d 連埋ps3 賣
萬鳩幾
到依家仲用緊
日本仔panel 係唔同就唔同

其實一間屋點解咁貴
外行人睇 都只係一堆石屎
到底幾百萬一間屋背後嘅技術係點樣？

用緊千幾蚊39吋

竟然用返va panel 所以input快過ips?
咁側望應該差好多？

回主題 以前crt年代 大尺吋的款真係好貴

睇地區，香港賣電視比美國大陸貴一個double有多

因為加左電競

搵你笨7

1皮同價位係咪都係買sony最好

屋企擺得落77吋電視 唔會嫌十皮野貴啦

【珍惜所有】2兒子爭玩具掟爛新電視 港媽感慨物質富裕反不懂珍惜
育兒經 13:00 2020/08/22

香港絕大部份屋企客廳5x吋止步

貪平去支那設廠，俾人學晒啲技術，抵死啦

幾時有32" flagship

on99你唔撚好搵部200吋嘅嚟講？

咁總有貴嘅喎，攞嚟講冇意思。
普通電視幾千蚊都有4k，我覺得唔算貴。

因為香港用獨家村既DTMB制式，頻譜仲要同大陸唔同

市場細，成本高，自然香港買電視機實貴

呢幾年電視平咗好多啦喎
最少49吋以上一般公屋仔已經買得起
好似49X9500H 都係一萬左右

大尺寸電視係香港賣得貴咋，外國買係一半價錢左右

依家啲電視選擇多咗好多
就算同一牌子同尺寸都可以有幾個級別俾你揀。價錢嘅差別係可以好大。
平有平買。
貴嘅當然各樣都好啲喇

每個人價值觀都唔同
有啲人買電視5000都話貴
但食餐飯5000又唔會肉赤

邊有得拗

依家嘅機起碼都已經support 到4K 60hz 4:4:4 啦

兩萬幾應該係34寸/32寸16:9 型號？

原子粒

不過TCL 有能力量產QLED 面板後，個成本都下降緊

上星期去睇過，同一個牌子，同一個尺寸，由幾千到幾萬都有，你揀最新model最新技術嗰啲就梗係貴啦

market 大細嘅問題，而且支那版係支那製造

電壓方面唔難解決，以前啲人買日版CRT 都係駁隻變壓牛用啦。接收電視方面駁隻機頂盒就OK，都係冇難度

不過相對CRT 嚟講早期嘅Plasma 已經薄好多，起碼可以掛牆，依個係好大嘅突破。但畫質方面Plasma 要去到Pioneer Kuro 果期先叫做追平/超越到民用頂級CRT，所以早十零年都仲會有CRT 死硬派

電視點都用返五到十年，手機用兩三年，成皮野真心貴。

同埋ipad通常用得耐d，仲可以上網睇片都會繼續用，iphone嘅話，至少會考慮容量、電池、相機。

樓主開完post就冇出現過

電視咁抵都話貴
手機、耳機都皮幾野啦

OLED喎